- Verschiedene Stichprobensysteme für zählende und messende Abnahmeprüfung
- Prüfstrategie mit dem Ziel:
    - Wahrscheinlichkeit für Rückweisung guter Lose gering zu halten, wenn Qualitätslage vereinbart oder besser ist
    - Wahrscheinlichkeit für Annahme schlechter Lose gering zu halten, wenn Qualitätslage schlechter als vereinbart ist
    - Durchschlupf, also mittlere Qualitätslage angenommener Lose, prinzipiell zu begrenzen
    - Wirtschaftlichen Kompromiss zwischen Prüfaufwand und Risiko für Lieferant und Abnehmer zu finden
- Bedeutung der Eingangsprüfung durch Just-in-Time-Lieferung zurückgegangen
- Just-in-Time-Lieferung bedeutet exakte Lieferung zum benötigten Zeitpunkt, ohne Wareneingangslager und -prüfung
- Ziel: Erhöhung der Wirtschaftlichkeit durch Null-Fehler-Lieferungen
- Voraussetzung: Beschränkung auf wenige Zulieferer (Single Sourcing) und langfristige Bindung
- Enge Kunden-Lieferanten-Beziehung durch detaillierte Verträge mit Spezifikationen und Anforderungen an Produktionsmittel und Qualitätssicherung